其實點解係大陸nfc payment唔夠QR code payment流行

係咪因為做唔到p2p

cheap phone no nfc

licence fee

因為唔係發達國家

因為好多山寨機無NFC

因為iPhone 唔開放NFC